“真”高質電器傢俱討論（13）

請教下關於冷氣
上手業主住咗兩年，留低咗部日立兩匹冷暖，望落都幾新淨，有冇需要換咗佢？
另外兩間房70尺左右，佢而家裝咗窗口式，如果想換做分體式應該點揀？我見佢已經有個冷氣台，但係冇頂蓋，咁樣係咪460或者368都得？

早兩日鴻圖道有間display執笠大半賣

LM

呢個位可以裝 420

試下三菱電機新420,跟住上黎分享下

霧峰？貴到痴晒線喎

冇咁嚴重呀

同埋廳嗰部係係日立，唔知有冇好唔好用返一樣

睇中咗呢隻雪櫃，想買 650，我見三菱/日立/樂聲都有出類似嘅款，原本諗買買三菱，去大鋪睇 sales 勁推日立果部，話新出 d 技術好 d，話三菱果部出咗好多年過哂時，P 記就好少人講，不過我見好多人話日立依家唔得同售後好差，所以諗住轉 P 記，有冇巴打有研究呢款雪櫃

我部雪櫃如果壞咗都會換呢隻款，做完research，好多人推三0。
但我自己個位有780mm，好老尬，三0尺寸唔太夾，p記就剛好。
如夠位，我應該會揀三0。

有無45cm既洗碗機推介

巴打知唔知三菱呢款雪櫃出咗幾多年？上次個 sales 話出咗 6,7 年，我懷疑佢鳩 up

德馬d水龍頭無哂貨唔知要等幾耐

想請教下hitachi MIJ 有真空泵既雪櫃好唔好用
定回歸基本唔洗買咁複雜既雪櫃

淨係知c d e f尾嘅比較新，w x y z尾嘅比較舊。

有冇嵌入式洗碗機推介？

而家日本最新係 F G，香港行貨最新應係C D E，其他就應該比較舊款。

Bosch Miele Siemens

都係推Bosch Miele Siemens呢幾隻

仆街港行

港行最少同日本爭兩三年，如果唔係電壓唔啱，真係想係日本訂返香港

想問下2匹冷暖變頻冷氣有邊款抵玩

咁我可能會買 P 記，買三菱就舊款有 d 戇鳩，日立呢幾年好多劣評，雖然我幾鍾意佢有個真空櫃，不過好似搏唔過

無伏:
Toshiba RAS-18N3KV-HK 2匹變頻冷暖分體式冷氣機
Mitsubishi Heavy SRK50ZS-S 2匹 冷暖變頻分體式冷氣機
另外東芝出左新機有WIFI 控制,
Toshiba RAS-18J2KV-HK 2 匹分體式冷氣機 (變頻冷暖系列)
以上係泰國機
Mitsubishi Heavy SRK53CE1 都有WIFI, 就中國機

其實依家係咪無曬平blanco單盤，我見9月都仲係180歐羅，依家要成280

煤氣爐熱水爐係咪都係tgc 果到買好啲？

sony 日本製電視機點睇？
65吋 成3皮野

有啲想買平啲三星算

所有mij 應該都一樣

Hitachi RASDX18HDK掂唔掂？上手業主裝咗用咗兩年好似仲好新淨

420都冇邊部特別好，日立算比較少鑊氣。三菱電機新420 r32暫時未接觸到

獨家 點推介

出面買都係煤氣裝的

9500？
有錢就去馬 如果唔打機唔洗理無HDMI2.1

我見好多人都話呢兩年日立 d 售後好差

等緊西門子45cm 好似要4月中尾先有貨

係呀

有冇人用緊hansgrohe rainfinity overhead shower?
請問知唔知3jet 入牆mixer 有咩款可以揀?

Sorry 1 jet 先啱

洗衣乾衣機黎講西門子定Electrolux好，掙扎緊

71745700

依隻係只適用於overhead? 諗諗下，我企缸想整overhead加花灑

同埋係唔係一定要買埋ibox universal ?

重post

集思廣益

黎緊會做電視櫃、中島、雙人床、衣櫃、工作台，報價12萬，用意大利木板
係咪太貴或者唔合理？

價錢分布如下：
電視櫃 (84”W x 16” D x 96” H)：38k
中島 (72”W x 24” D x 42” H)：23k
雙人油壓床：26k
衣櫃(52”W x 24” D x 102 “H) ：29k
工作枱 (53”W x 25” D x 25” H)：12k

呢個上面細粒拉起就係花灑，一定要配ibox

同呢個only for overhead 1 jet ,
如3 jet 要配第2隻

如果唔拉起上面細粒個制就係頭頂雨淋式？

我買1 jet only

應該相反 拉起先無雨淋
我都係買左呢套 不個未安裝修緊

拉起先係雨淋

即係default 就係花灑，拉起就雨淋？

另外請問成set野係唔係德馬買曬最有so ? 定某啲配件可以喺香港買？

唔好意思，我另外想問下德馬有冇promo code 😅

我得overhead 同花灑 ,係德馬買
ibox 同花灑曲係香港買

你ibox 要買左先師傅要入左牆做野先

想問下ibox你買左幾錢？同埋個開關面版都係香港買？

花灑曲個意思係條喉？定係個花灑架？

定係花灑曲係指入牆接駁位嘅配件？

ibox 連開關面板都係香港買好似大約3千8
花灑曲係 水喉接花灑果舊野
25455700

26455700

咁我即係跟你買71745700加25455700跟配26226700加26852700底下就無問題？

啱啱又諗起另外一個問題，-700同-000其實有咩分別？我見本書仔同一個product有2款

應該岩哂
700係指白色

感謝你，終於明曬

順手提下 決定買之前最好搵 水喉師傅或自己計下夠吾夠3個bar 吾係吾夠力買黎玩自己

我都係因為睇中佢自己研究左一排

a9g

3bar 先足夠應付overhead shower 加花灑？

不過rainfinity真係好貴, d sales 成日都話交俾佢哋去搞乜都唔肯講俾我知，又或者根本佢哋都知啲唔知啲

搞到我聽完都一舊雲咁

咁姐係你可以揀 hw530nh/F503HX/WX52D
推出時間由新到舊順序：530nh>wx52d>f503hx
日立喺造工方面輸
樂聲喺噪音方面輸
三菱喺功能方面輸
各有各好同獨特功能 自己落場試玩下了解下就最好 無太大分別的

水壓3個bar以上就最好佢官網講
sale 緊係吾話你知咁多啦 個個都德馬買佢地食咩

出面買嗰啲款同價錢係咪平過tgc 入面？

電視係Sony最好？
比較左幾個牌子既性價比，好似LG OLED最抵咁
其實有冇需要買到OLED呢項技術

我裝修師傅個邊都叫我去德馬買

我記得之前有巴打講過，上淘寶買sony大陸行貨電視好平

另外我自己就覺得唔洗買咩qled oled, 你係電器鋪睇當然睇得出分別

但當你係屋企望住一部電視個陣，其實暫時黎講無分別

我見Samsung有款左右兩邊開既三層雪櫃，豐澤睇到大約一萬蚊到
係咪雪櫃來講，Samsung 一般？建唔建議買

如果想買部47-50寸電視，咩牌子比較好？
應該買邊種清晰度技術就足夠？

我自己就覺得4K 高清就夠。我自己就睇netflix youtube同新聞多，所以要求唔太高。睇netflix個陣有杜比atoms 嘅version就夠。

我自己都考慮緊sony大陸行貨定係TCL cheap野算

想問下有無人用緊Bosch洗衣機，我見佢有AO功能，但唔知整體性好唔好？

想買平嘅床同衣櫃 求推介

感謝
如果進口木板係大陸加工的話呢？

請問各位巴絲打
Soundbar有咩牌子/型號好介紹??
令一或Soundbar都係辣殺，直接買大大個小露寶最好??
暫時預筆直$4000-7000
唔係要好高級好享受，有少少戲院效果好滿足了

用開kef 蛋5.1又未壞，想問而家見好多人用soundbar，係唔係soundbar 好過5.1？諗緊有冇需要換？

淘寶

有冇巴打用三相電？
你地搵唔搵到三相燈曲係靚靚仔仔

係
有日系唔洗買韓國雪櫃

368就得珍寶

三菱同日立比較好？
日本製造重唔重要？我見貴好多

想買抽濕機，諗緊三菱定LG好，有冇巴打用緊呢兩款？

LG連Baby Condom啲港女老母都話好
應該ok

屋企比你走到線就最好避免買soundbar
睇戲要買到比較貴有獨立後置既款先掂
聽歌天生體積限制點都係垃圾

平10-15%

咪買水貨
一陣開機有廣告🙈

Sony中國行貨無廣告

多謝你
因為諗緊買個靚D既Soundbar長用好令買住個cheapcheap地既，之後再換多幾個靚D既喇叭

有條件走線就一定喇叭+amp,
唔得就q950t/jbl9.1 但後面兩隻冇咩力唔多爽

空氣清新機
抽濕機
冷風機/風扇
熱風機/暖爐
呢4樣野應該點夾法？
想盡量慳位為主
panasonic F-YAR25H + dyson HP06又好似重覆左個空氣清新, AM09又好似好舊款

之前住過幾年有三相嘅屋，我見唔會用三相燈曲，一定係用普通燈曲加索制。

三叔q60t + denon dht-s216
開心使用中

我:
hp06 放廳 , Philip Series 800 放主人房, 抽濕機放細房回南天乾衫用

三相燈曲係無靚仔的,
一定係普通燈曲加索掣先靚仔&輕手

巴打無用空氣清新？

Philip Series 800 係空氣清新機. 24小時長開

想買TGC 個款mega 2
係咪tgc買返比較好呢?
雖然貴D, 但係好似簡單方便D

Mega2早兩三個月煤氣公司有特價，嗰時我買好似五千頭，你可以問咗煤氣公司先。

Denon幾好 我都用緊

我問左啦
Mega 2而家最後做到六千頭比我
你五千頭咁平

座廁同洗手盆
Roca 定係TOTO比較好呢

係呀，check返，應該係5380。

好平而家最多減到我6100咋

應該話變頻就剩係得珍寶..

睇你用得粗唔粗/多唔多睇電視。

睇電視多的話，走馬燈/台LOGO會有機會有燒印

慳位其實未必需要暖風機，冷氣買冷暖變頻已經搞掂

咁冷氣機有冇需要買變頻?
其實係咪真係咁有用?

窗口機就唔敢講，分體機有得揀一定係變頻。

電費都差好遠。

邊有人仲用定頻架，2021年啦今年，醒啦

有冇手足用過inflector 隔熱窗簾 有冇用

唔駛諗一定係 Toto

十年前我已經裝變頻

變頻控溫控濕好過定頻好多

有冇toto 咩型號推薦下？
邊種沖水方式好

我係要買窗口機
我見日立窗口機好似冇變頻
Panasonic 係豐澤百老匯見到既款都冇變頻
但係係網頁上又見到有

豐澤有喎不過好貴

用緊mega2
果時有promote
Tgc用電磁爐trade in 6折
你睇你買果時有無，有就tgc最平

我買4038

如果你一次過比到都係5400左右

弱智先買窗口變頻
煩撚到你有精神病

訂造緊油壓床， 如果張床450會唔會太高？
一般床褥大概幾高

6-15吋不等....

窗口變頻有咩問題

空氣清新機
抽濕機
風扇
風扇+冷暖冷氣
其實空氣清新機加抽濕機有效果唔錯嘅款 不過得日本有 所以都係分開好
風扇唔好用Dyson 一把無印輕鬆屌打佢效果（空氣循環）Dyson扇風機只係四不像又嘈又易壞
冷暖冷氣加把空氣循環扇比暖爐更慳電 效果相近

Roca唔得 容易痴屎
Toto留意要換福馬 Coating要小心打理
洗手盤就無特別

有巴打話低頻噪音
價錢比一般窗口機貴 但又唔夠分體靜 電費又唔夠分體平 咁不如加錢換分體換個更舒適享受

panasonic F-YAR25H 台灣野係咪都唔得?
dyson純粹見佢暖氣都幾好, 但冷風就不了

Panasonic可以去馬 唔差的 日本款型好多好用好多但要用變壓器
Dyson暖風好似都係一般

大家覺得消委會d報告仲信唔信得過
好似幾多中國牌電器都有唔錯既評分
陰謀論咁睇 會唔會已被控制吹奏中國貨？

冷暖冷氣太貴了我窗口機得panasonic變頻揀

隔離有講水貨有咩唔同

其實本身電器入邊啲零件都唔係話咩貴野，成本唔會太高，大陸牌子本身市佔唔高，自然定價唔敢咁貴。
傳統品牌做家電做得耐，牌子做響左，定價自然敢進取啲，但講真，即使呢家大牌子都好，其實好多都係大陸做或者直接係大陸牌子既廠代工再貼牌。
唔係話吹奏支那品牌，只計電器技術，其實唔差得太遠，可能只係qc嚴唔嚴既分別。
當然啦，一定有連登仔唱反調，乜都要頂級，吸塵機就dyson v11，洗衣機一定係male，空清機就三菱，電視就一定係sony日本制兩萬起跳款，蒸焗爐唔使諗又male，結果加加埋埋，成屋咁既電器，幾十個就一定走唔甩

線就走到，所以我打算買個頹頹soundbar
遲下再揀d靚喇叭
不過又想問市面都幾多wifi接駁既喇叭，是咪買唔過

睇緊TOTO CW781RPB
我見坐落佢都幾舒服, 價錢又唔算貴
咁岩我屋企又係高咀, 唔洗揀自由咀咁貴
呢款要唔要換福馬? 其實係換左有咩好處?

我見TOTO有個新款沖水方式, 差唔多5500-6000蚊
呢個係咪太貴都唔知洗唔洗買咁貴

即係買窗口機唔好買變頻? 寧願去買分體機?

冇咁彈水同好靜
座廁裝落都唔會點換 值得比貴啲
換福馬方便以後自己維修唔洗拆水箱

原裝板定代用，我覺得代用好坐過原裝

想買呢個石盤
意大利製造
請問有無伏？
仲有意大利龍頭送

早2日買左呢set
mk仲有1間做緊呢個優惠

11500@set

裝到既話幾時都係分體好

個Coating要點打理？
我平時都係就咁搵消毒紙巾抹

其實American standard 座廁都好好用
沖力夠又唔痴
好似冇乜人講

而家係豐澤百老匯都睇唔到變頻既窗口機
係咪窗口機好少做變頻

係

好老實講 我做豪宅裝潢都未聽過意大利木板
佢多數都係印尼板做芯做積 之後面痴木皮
呢個世界已經無左實木做櫃做床好耐架啦

我個電視櫃係實木 重過西

老實講 係唔會實木係香港會有blending既問題
一個真係實木既6至8人飯枱都講緊6至8萬 up
做櫃做床話有實木比你 好老實講就唔會 亦都唔建議去追求
佢唔係用環保板同所謂既蔗渣板就得

有無人可以推介下
1匹淨冷變頻冷氣
要買2部

請問有無link ?

唔好意思 岩岩追POST
罪大滔天姐係邊個牌子??

係woodmark到買
當然你可以話佢商品說明條例下呃人

9樓

商品說明佢係無犯因為無論印尼板好定實木佢都係屬於木材黎
自己GOOGLE下印尼板 / 夾板先啦
唔通你雲石台佢又真係原裝一件block料鋸出黎做咩
咪又係用20MM厚既板料砌出黎

利申:做左10年豪宅裝潢

唔該巴打，我又睇下先

咁姐係夾板=實木？
woodmark寫明實木製造

玩到 Sony 都自抽

用10塊夾板夾做一舊木又叫唔叫實木
拿我唔知每間個鋪頭既做法係點 我都戴定頭盔 無影射任何人或公司

唔係話咩10年經驗咩

你信鋪頭啦唔好信我 點哂你聽都要好似師奶仔咁 佢講明乜乜乜wor 你喜啦下
一隻H字頭既名牌袋既full height 櫃講緊幾萬蚊美金 cost
可能你執到寶啦記得同親朋好友share

緊係唔信你啦 10年wo
又話印尼木 夾板 點知又頭盔
你唔好利申做夠100年

msy gs09vf
Toshiba 10N3KCV(HK)1

嚟緊租屋要自己買洗衣機同雪櫃
筆直各3k-4k 有咩推介唔係好識

最近去過傢居站睇過
有無Ching 係嗰度買過/造過傢俬?
伏唔伏?

wifi冇咩問題 無線方便又冇藍芽音質咁差

唔介意就二手啦 平D

lg v2w 起碼五個fd跟我買，一致好評

諗住長住先諗住買新
將來如果搬就照搬埋走

幾錢？點樣好評法

有一個買錯左v4w, 但都話好用

靜，乾淨，膠邊易抹，我一直用嗰個39分鐘洗都ok乾淨

5千幾
兩個人用其實要幾多kg就夠？

39分鐘咁快嘅？快洗嚟？

想問下v2w同v4w 有咩分別 最近都想買呢部
有無咩缺點？

LG個安裝師傅話佢地建議用其他模式叫我用最上個兩薄衫同厚衫就得

買v4w 啦，都ok

幫襯開嘅細店，裝左部三菱重工 ，srk35zs s, 平其他店好多，平最少一千

但張lable 泰文，係咪水貨黎
聽日問下佢有冇保養

真係好靜，有時靜到唔記得自己洗緊衫

當我冇講過，已睇到係香港代理，唔知點解佢呢部咁平，泰國機zs-s仲平過我本身睇嗰部中國機ce1

有音樂

v2w 同v4w 爭個turbo wash?
咁都唔係會太大分別?

巴打有冇細店details

咩叫blending? 屋企有四張實木櫈仔用咗幾十年都無大分別

用咗siemens 年幾

都可以

你裝埋定淨買機？ 因我幫老母裝粗用，所以揀間平嘅，佢啲用料差過百老匯，啲豬腸應該係平價貨，電線係孖支孖膠+地嗰隻，
細節位就冇乜，裝得唔靚，我陣間影畀你睇

喉長有畀夠，我要求最短三米，抽真空抽左好耐下，避震膠有，斜水有，用拉爆唔係用自攻螺絲。
你想裝得靚或靚用料就唔好搵呢間
我貪平同以前裝過兩部三年冇事冇幹冇臭先再幫襯
你諗清楚先，裝得唔靚唔好上黎唱我
google free appliance - 自在電器

三菱重工
SRK25ZS-S
$3488
SRK35ZS-S
$4488

1匹分體標準安裝（包12呎喉,超長$70/呎）
$1500
X2
1.5匹分體標準安裝（包12呎喉,超長$70/呎）
$1600
拆走舊窗口機封玻璃
$450
1匹造架
$300
1.5匹造架
$350

如需開過牆孔
$350
電線駁長
$150

講漏左最重要原因，我裝個位係外牆，問左啲大鋪要搭棚，呢間佢話熟客唔使搭，收800高空工作就咁出外牆搞